[
  {
    "id": 1,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
    "opciones": [
      "1914",
      "1939",
      "1920",
      "1899"
    ],
    "respuesta": "1914",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 15,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué civilización construyó la ciudad de Machu Picchu?",
    "opciones": [
      "Los incas",
      "Los mayas",
      "Los aztecas",
      "Los olmecas"
    ],
    "respuesta": "Los incas",
    "dificultad": "Fácil"
  },
  {
    "id": 22,
    "categoria": "Historia de la ciencia",
    "pregunta": "¿Quién formuló las leyes del movimiento que llevan su nombre y sentaron las bases de la mecánica clásica?",
    "opciones": [
      "Isaac Newton",
      "Albert Einstein",
      "Galileo Galilei",
      "Johannes Kepler"
    ],
    "respuesta": "Isaac Newton",
    "dificultad": "Difícil"
  },
  {
    "id": 78,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿En qué año se produjo la Revolución Francesa considerada su inicio oficial?",
    "opciones": [
      "1789",
      "1812",
      "1492",
      "1917"
    ],
    "respuesta": "1789",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 79,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué imperio construyó la Gran Muralla China?",
    "opciones": [
      "Imperio chino",
      "Imperio romano",
      "Imperio persa",
      "Imperio otomano"
    ],
    "respuesta": "Imperio chino",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 80,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
    "opciones": [
      "George Washington",
      "Abraham Lincoln",
      "Thomas Jefferson",
      "John Adams"
    ],
    "respuesta": "George Washington",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 84,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué país lanzó la primera nave espacial tripulada que llegó a la Luna?",
    "opciones": [
      "Estados Unidos",
      "Unión Soviética",
      "China",
      "Reino Unido"
    ],
    "respuesta": "Estados Unidos",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 86,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Cómo se llamó el conflicto mundial que tuvo lugar entre 1939 y 1945?",
    "opciones": [
      "Segunda Guerra Mundial",
      "Primera Guerra Mundial",
      "Guerra Fría",
      "Guerra de Vietnam"
    ],
    "respuesta": "Segunda Guerra Mundial",
    "dificultad": "Fácil"
  },
  {
    "id": 117,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué tratado firmado en 1919 puso fin oficialmente al estado de guerra entre Alemania y los Aliados tras la Primera Guerra Mundial?",
    "opciones": [
      "Tratado de Versalles",
      "Tratado de París",
      "Tratado de Viena",
      "Tratado de Brest-Litovsk"
    ],
    "respuesta": "Tratado de Versalles",
    "dificultad": "Difícil"
  },
  {
    "id": 125,
    "categoria": "Historia de la ciencia",
    "pregunta": "¿Qué físico formuló las ecuaciones que describen el comportamiento de los campos eléctricos y magnéticos unificados en el electromagnetismo clásico?",
    "opciones": [
      "James Clerk Maxwell",
      "Michael Faraday",
      "Heinrich Hertz",
      "André-Marie Ampère"
    ],
    "respuesta": "James Clerk Maxwell",
    "dificultad": "Legendario"
  },
  {
    "id": 135,
    "categoria": "Historia latinoamericana",
    "pregunta": "¿Qué líder es conocido como 'El Libertador' por su papel en la independencia de varios países de Sudamérica?",
    "opciones": [
      "Simón Bolívar",
      "José de San Martín",
      "Miguel Hidalgo",
      "Bernardo O'Higgins"
    ],
    "respuesta": "Simón Bolívar",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 136,
    "categoria": "Historia argentina",
    "pregunta": "¿En qué año se conmemora oficialmente la Revolución de Mayo en Argentina?",
    "opciones": [
      "1810",
      "1816",
      "1820",
      "1806"
    ],
    "respuesta": "1810",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 151,
    "categoria": "Historia latinoamericana",
    "pregunta": "¿Qué país latinoamericano sufrió un conocido proceso de dictadura militar liderado por Augusto Pinochet?",
    "opciones": [
      "Chile",
      "Argentina",
      "Perú",
      "Colombia"
    ],
    "respuesta": "Chile",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 152,
    "categoria": "Historia argentina",
    "pregunta": "¿Quién fue el líder independentista conocido como el 'Padre de la Patria' en Argentina?",
    "opciones": [
      "José de San Martín",
      "Manuel Belgrano",
      "Juan Manuel de Rosas",
      "Domingo F. Sarmiento"
    ],
    "respuesta": "José de San Martín",
    "dificultad": "Medio"
  },
  {
    "id": 172,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué guerra se considera el conflicto más mortífero de la historia humana si se tiene en cuenta el número total de víctimas militares y civiles?",
    "opciones": [
      "Segunda Guerra Mundial",
      "Primera Guerra Mundial",
      "Guerras Napoleónicas",
      "Guerra de los Treinta Años"
    ],
    "respuesta": "Segunda Guerra Mundial",
    "dificultad": "Legendario"
  },
  {
    "id": 173,
    "categoria": "Historia",
    "pregunta": "¿Qué imperio fue gobernado durante casi medio siglo por Justiniano I, conocido por su intento de restaurar la unidad del Imperio romano y por un importante código de leyes?",
    "opciones": [
      "Imperio bizantino",
      "Imperio carolingio",
      "Imperio otomano",
      "Imperio persa aqueménida"
    ],
    "respuesta": "Imperio bizantino",
    "dificultad": "Legendario"
  }
]